<KTouchLecture>
 <Title>Portuguese Text</Title>
 <Comment>Texto com vários pangramas.</Comment>
 <FontSuggestions>Monospace</FontSuggestions>
 <Levels>
  <Level>
   <NewCharacters>letras especiais(ç, á, é...)</NewCharacters>
   <Line>Juiz faz com que whisky de malte baixe logo preço de venda.</Line>
   <Line>Zebras caolhas de Java querem mandar fax para moça gigante de New York.</Line>
   <Line>Pangramas à beça jazem no sótão da memória-dervixe do faquir helênico.</Line>
   <Line>João: "Vá às favas, judas, zerê caquético!"; Noé: "Eu? -Vá você, pinguço, linguinha, xibimba!".</Line>
   <Line>Luís argüia à Júlia que &lt;brações, fé, chá, óxido, pôr, zângão> eram palavras do português.</Line>
   <Line>A famosa Kelly comeu pão infectado com arroz que Barriga jantou vendo o filme da Wermatch xexelenta.</Line>
   <Line>À noite, vovô Kowalsky vê o ímã cair no pé do pinguim queixoso e vovó põe açúcar no chá de tâmaras do jabuti feliz.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>1º Texto</NewCharacters>
   <Line>O Rio Grande do Norte é isso: sal, sol, nordeste.</Line>
   <Line>Barreira do Inferno, viagens espaciais, industrialização. Algodão do Seridó, salinas de Mossoró e miragens.</Line>
   <Line>Luta contra a seca, praias de areias coloridas, céu limpo.</Line>
   <Line>O último forte do folclore brasileiro, a melhor carne-de-sol do Brasil.</Line>
   <Line>O litoral potiguar tem um céu limpo todo o ano, ventos fracos e regulares, chuvas rápidas.</Line>
   <Line>Saindo das cidades do litoral começa a surgir a imagem do sertão nordestino: as caatingas arbóreas desaparecidas pelas derrubadas acima do recomendável, a terra seca, vestígios da existência das florestas que nunca foram grandes.</Line>
   <Line>Escassez de chuvas e secas periódicas.</Line>
   <Line>No interior, os grandes problemas estão concentrados nas deficiências em termos de transporte, água, saúde pública, centros de treinamentos, energia e mão-de-obra.</Line>
   <Line>Há falta de capital para gerar indústrias.</Line>
   <Line>O subsolo é riquíssimo.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>2º Texto</NewCharacters>
   <Line>A datilografia é hoje encarada como um complemento cultural e técnico, indispensável a qualquer indivíduo, seja estudante, professor, comerciante, médico ou advogado.</Line>
   <Line>Caracterizado pela exigüidade de tempo e excesso de trabalho, a vida moderna tornou a escrita à máquina uma exigência insubstituível.</Line>
   <Line>A máquina de escrever venceu em todos os setores de trabalho, e, para que se possa usufruir de todo o proveito que ela nos oferece, é necessário saber escrever com os dez dedos, conhecer a nomenclatura assim como as funções e utilidades de suas principais peças.</Line>
   <Line>Como diz o velho ditado: "O saber não ocupa lugar". Saiba você, também, escrever à máquina com rapidez e perfeição, mas não estude sem mestre, pois método e mestre são indispensáveis na formação de um bom datilógrafo.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>3º Texto </NewCharacters>
   <Line>Era um dia um velho chamado Zusa, que trabalhava pelo ofício de carapina. A sua oficina era um brinco, sempre asseada, a ferramenta muito limpa, tudo nos seus lugares.</Line>
   <Line>Mas a mania do velho era batizar cada ferramenta com um nome apropriado. O martelo chamava-se toc-toc, o formão, rompe-ferro, o serrote, vaivém.</Line>
   <Line>Quando um carapina do lugar precisava de uma, corria logo à oficina do Zusa, a pedir-lhe de empréstimo.</Line>
   <Line>Mas, tantas lhe fizeram, demorando a entrega ou ficando com as ferramentas, algumas vezes, que o velho resolveu parar com os empréstimos.</Line>
   <Line>Certo dia foi à oficina um menino, de mando do pai, e disse:</Line>
   <Line>Papai manda-lhe muitas lembranças e também pedir-lhe emprestado o vaivém.</Line>
   <Line>Mestre Zusa pôs as cangalhas no nariz e respondeu:</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>3 texto - 2ª parte</NewCharacters>
   <Line>- Menino, volta e diz a teu pai que se vaivém fosse e viesse, vaivém ia, mas como vaivém vai e não vem, vaivém não vai.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>4º Texto</NewCharacters>
   <Line>Silenciou, com a morte de John Lennon, a voz mais enérgica de uma geração.</Line>
   <Line>Mas os jovens, de todas as idades, de todos os lugares e todas as épocas, não a esquecerão.</Line>
   <Line>John Lennon traduziu, em música e letra, na sua voz e na sua guitarra, tanto no seu comportamento público quanto no privado, a esperança por um mundo mais livre, mais pacífico e mais belo.</Line>
   <Line>Ele foi a aguda consciência crítica, não só dos Beatles, mas de todos, jovens e velhos, homens, mulheres e crianças, do mundo inteiro, que compreenderam e amaram sua música.</Line>
   <Line>Negar os preconceitos, ridicularizar a hipocrisia, colocar em questão as instituições, libertar a mente e o corpo, protestar contra a guerra, a fome e a injustiça e, finalmente, acreditar acima de tudo no poder do amor - esses objetivos da arte de Lennon expressam nossos anseios mais corajosos e mais saudáveis, num século de violência e crueldade.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>4º texto - 2ª parte</NewCharacters>
   <Line>A violência e a crueldade existem para serem enfrentadas. E a trajetória, artística e humana, do menino pobre de Liverpool, foi tão intensa quanto profunda.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>5º TEXTO</NewCharacters>
   <Line>Um dos nomes mais brilhantes da história da Matemática é, sem dúvida, Arquimedes.</Line>
   <Line>Nasceu em Siracusa, no ano 287 antes do nascimento de Cristo, e sua vida foi inteiramente dedicada à Matemática, à Física e à Astronomia.</Line>
   <Line>Muitas de suas concepções foram estudadas e desenvolvidas nos tempos modernos,</Line>
   <Line>e deram origem a grandes progressos das ciências nos últimos séculos.</Line>
   <Line>Deve-se a Arquimedes inúmeras invenções mecânicas que tornaram seu nome respeitado pelos próprios inimigos de sua Pátria.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>5º Texto - 2ª parte</NewCharacters>
   <Line>Foi, porém, na segunda guerra púnica, quando em defesa de sua Pátria, que mais se revelou seu gênio inventivo com a construção de armas ofensivas e aparatos guerreiros que durante longos anos resistiram ao exercício de Marcelo, tido como o mais poderoso.</Line>
   <Line>Construiu gigantescas catapultas que lançavam pedras, flechas e outros projéteis a distâncias consideráveis, fazendo com que o inimigo por várias vezes desistisse do cerco.</Line>
   <Line>Imensas máquinas com arpões que agarravam as galeras romanas, afundando-as ou atirando-as contra os rochedos, foram também criações de Arquimedes.</Line>
  </Level>
 </Levels>
</KTouchLecture>
